% -*- mode: bibtex -*-

@techreport{cor99nl,
  title="Het concurrentievermogen van de {E}uropese ondernemingen in de context van de mondialisering - bevordering van het concurrentievermogen",
  author="Comit\'{e} van de Regio's",
  type="Advies",
  month=nov,
  year=1999,
  note="\url{http://coropinions.cor.eu.int/CORopinionDocument.aspx?identifier=cdr%5Ccommission6%5Cdossiers%5Ccom6-011%5Ccdr134-1999%5Ffin%5Fac.doc&language=NL}"
}


@techreport{cor99,
  title="The competitiveness of {E}uropean enterprises in the face of globalisation - {H}ow it can be encouraged",
  author="Committee of the Regions",
  type="Advice",
  month=nov,
  year=1999,
  note="\url{http://coropinions.cor.eu.int/CORopinionDocument.aspx?identifier=cdr%5Ccommission6%5Cdossiers%5Ccom6-011%5Ccdr134-1999%5Ffin%5Fac.doc&language=EN}"
}

@techreport{cor99en,
  title="The competitiveness of {E}uropean enterprises in the face of globalisation - {H}ow it can be encouraged",
  author="Committee of the Regions",
  type="Advice",
  month=nov,
  year=1999,
  note="\url{http://coropinions.cor.eu.int/CORopinionDocument.aspx?identifier=cdr%5Ccommission6%5Cdossiers%5Ccom6-011%5Ccdr134-1999%5Ffin%5Fac.doc&language=EN}"
}

@techreport{cor99fr,
  title="La comp\'{e}titivit\'{e} des entreprises europ\'{e}ennes face \`{a} la mondialisation - comment l'encourager",
  author="Comit\'{e} des Regions",
  type="Avis",
  month=nov,
  year=1999,
  note="\url{http://coropinions.cor.eu.int/CORopinionDocument.aspx?identifier=cdr%5Ccommission6%5Cdossiers%5Ccom6-011%5Ccdr134-1999%5Ffin%5Fac.doc&language=FR}"
}

@techreport{cor99de,
  title="Die Wettbewerbsf{\"{a}}higkeit der Europ{\"{a}}ischen Unternehmen angesichts der Globalisierung -- Wie sie gef{\"{o}}rdert werden kann",
  author="Ausschuss der Regionen",
  type="Stellungnahme",
  month=nov,
  year=1999,
  note="\url{http://coropinions.cor.eu.int/CORopinionDocument.aspx?identifier=cdr%5Ccommission6%5Cdossiers%5Ccom6-011%5Ccdr134-1999%5Ffin%5Fac.doc&language=DE}"
}
 

@book{nrc00,
  title="The {D}igital {D}illemma: {I}ntellectual {P}roperty in the {I}nformation Age",
  author="{N}ational {R}esearch {C}ouncil",
  publisher="National Academy Press",
  year=2000,
  ISBN="0-309-06499-6",
  note="\url{http://books.nap.edu/html/digital%5Fdilemma/}"
}

@book{vkd00,
  title="NL 2000: Ruimere octrooiering van computerprogramma's : technicality of revolutie? (patenting of computer programs: technicality or revolution?)",
  author="Dirk Willem Frederik Verkade (1944-); Dirk Johan Gerard Visser (1969-); L.D. Bruining", 
  year=2000,
  publisher="Herz. uitg.", 
  place="Den Haag : Sdu Uitgevers", 
  series="ITeR-reeks, ISSN 1384-6590 ; 37",
  remark="Oorspr. uitg.: Leiden : ITeR [etc.] : Ministerie van Economische Zaken, 1999 Met lit. opg. - Met samenvatting in het Engels",
  size="117 p",
  dimensions="25 cm",
  ISBN="90-5409-267-X"
}

@book{vkd00en,
  title="NL 2000: Ruimere octrooiering van computerprogramma's : technicality of revolutie? (patenting of computer programs: technicality or revolution?)",
  author="Dirk Willem Frederik Verkade (1944-); Dirk Johan Gerard Visser (1969-); L.D. Bruining", 
  year=2000,
  publisher="Herz. uitg.", 
  ISBN="90-5409-267-X"
}


@techreport{isi01,
  title="Micro- and {M}acroeconomic {I}mplications of the {P}atentability of {S}oftware {I}nnovations",
  institution="Fraunhofer-Institute for Systems- and Innovation Research (Fraunhofer ISI), Karlsruhe and Max-Planck-Institute for Foreign and International Patent, Copyright and Competition Law, Munich with the assistance of Fraunhofer Patent Centre for German Research (Fraunhofer PST)",
  author="Knuth Blind and Jakob Edler and Ralf Nack",
  type="Study on behalf of the {G}erman {F}ederal {M}inistry of {E}conomics and {T}echnology",
  month=sep,
  year=2001,
  note = "\url{http://www.isi.fhg.de/ti/Soft%5Fsummary.pdf}, presentation slides: \url{http://trendchart.cordis.lu/Reports/Documents/Edler%5FLux%5F2003.ppt}"
}

@techreport{bah02,
  title="The patentability of computer programmes -- {D}iscussion of {E}uropean-level legislation in the field of patents for software",
  author="Bakels, Reinier and Hugenholtz, P. Bernt",
  institution="University of Amsterdam ({I}{V}i{R})",
  type="Study {C}ommissioned by {J}{U}{R}{I}",
  month=apr,
  year="2002",
  note = "\url{http://www.europarl.eu.int/hearings/20021107/juri/study%5Fen.pdf}"
}

@techreport{kio02,
  title="Technology policy in the telecommunication sector: {M}arket responses and economic impacts",
  author="Koski, Heli",
  month=aug,
  year="2002",
  note = "\url{http://europa.eu.int/comm/enterprise/library/enterprise-papers/paper8.htm}"
}


@techreport{con00,
  title="Analysis of replies to the {C}onsultation {P}aper on the {P}atentability of {C}omputer-{I}mplemented {I}nventions",
  author="PbT Consultants",
  month=dec,
  year="2000",
  note = "\url{http://europa.eu.int/comm/internal%5Fmarket/en/indprop/comp/softpatanalyse.htm}"
}

@techreport{ftc03,
  title="To {P}romote Innovation: {T}he {P}roper {B}alance of {C}ompetition and {P}atent {L}aw and {P}olicy",
  institution="Federal Trade Commission",
  type="Report",
  month=oct,
  year="2003",
  note="\url{http://www.ftc.gov/os/2003/10/innovationrpt.pdf}"
}

@techreport{beh03,
  title="An {E}mpirical {L}ook {A}t {S}oftware {P}atents",
  author="Bessen, James and Hunt, Robert M.",
  type="Working Paper",
  month=mar,
  year="2003",
  note="\url{http://www.researchoninnovation.org/online.htm#sw}"
}

@article{hw2004,
  title="A {R}eview of {B}essen and {H}unt's {A}nalysis of {S}oftware Patents",
  author="Hahn, Robert W. and Wallsten, Scott J.",
  month=nov,
  year="2003",
  note="\url{http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract%5Fid=467484}"
}

@article{bhhahn2004,
  title="A {R}eply to {H}ahn and {W}allsten",
  author="Bessen, James and Hunt, Robert M.",
  month=mar,
  year="2004",
  note="\url{http://www.researchoninnovation.org/hahn.pdf}"
}


@article{ipi00,
  title="The {E}conomic {I}mpact of {P}atentability of {C}omputer {P}rograms",
  author="Hart, Robert and Holmes, Peter and Reid, John",
  institution="Intellectual Property Institute",
  location="London",
  month=jun,
  year="2000",
  note="\url{http://europa.eu.int/comm/internal%5Fmarket/en/indprop/comp/studyintro.htm}"
}

@techreport{esc02nl,
  title="Advies van het {E}conomisch en {S}ociaal {C}omit\'{e} over het ``{V}oorstel voor een richtlijn van het {E}uropees {P}arlement en de {R}aad betreffende de octrooieerbaarheid van in computers ge{\"{\i}}mplementeerde uitvindingen''",
  author="Retureau, Daniel",
  institution="Europees Economisch en Sociaal Comit{\'{e}}",
  type="Advies",
  month=sep,
  year="2002",
  note = "\url{http://eescopinions.esc.eu.int/EESCopinionDocument.aspx?identifier=ces%5Cint%5Cint145%5Cces1031-2002%5Fac.doc&language=NL}"
}


@techreport{esc02en,
  title="Opinion of the {E}conomic and {S}ocial {C}ommittee on the ``{P}roposal for a {D}irective of the {E}uropean {P}arliament and of the {C}ouncil on the patentability of computer-implemented inventions''",
  author="Retureau, Daniel",
  institution="European Economic and Social Committee",
  type="Opinion",
  month=sep,
  year="2002",
  note = "\url{http://eescopinions.esc.eu.int/EESCopinionDocument.aspx?identifier=ces%5Cint%5Cint145%5Cces1031-2002%5Fac.doc&language=EN}"
}


@techreport{esc02fr,
  title="Avis du {C}omit\'{e} \'{e}comique et social sur la ``{P}roposition de directive du {P}arlement europ\'{e}en et du {C}onseil concernant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en {\oe}uvre par ordinateur''",
  author="Retureau, Daniel",
  institution="le Comit\'{e} \'{e}comique et social europ\'{e}en",
  type="Avis",
  month=sep,
  year="2002",
  note = "\url{http://eescopinions.esc.eu.int/EESCopinionDocument.aspx?identifier=ces%5Cint%5Cint145%5Cces1031-2002%5Fac.doc&language=FR}"
}


@techreport{ezm00nl,
  title="Marktwerking en nieuwe ICT-Markten",
  institution="Ministerie van Economische Zaken (NL)",
  year=2000,
  month=dec,
  type="Position paper",
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=19869}"
}

@techreport{ezm00,
  title="Marktwerking en nieuwe ICT-Markten",
  institution="Ministerie van Economische Zaken (NL)",
  year=2000,
  month=dec,
  type="Position paper",
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=19869}"
}

@techreport{ezm00en,
  title="Marktwerking en nieuwe ICT-Markten",
  institution="Ministery of Economic Affairs (NL)",
  year=2000,
  month=dec,
  type="Position paper",
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=19869}"
}


@techreport{ezm00fr,
  title="Marktwerking en nieuwe ICT-Markten",
  institution="Minist\`{e}re des Affaires \'{E}conomiques (NL)",
  year=2000,
  month=dec,
  type="Position paper",
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=19869}"
}


@techreport{ezi01,
  title="Intellectueel Eigendom en Innovatie -- Over de rol van intellectueel eigendom in de {N}ederlandse kenniseconomie",
  institution="Ministerie van Economische Zaken (NL)",
  year=2001,
  month=dec,
  type="Rapport",
  note="\url{http://apps.ez.nl/publicaties/pdfs/01I20.pdf}"
}

@techreport{ezi01en,
  title="Intellectueel Eigendom en Innovatie -- Over de rol van intellectueel eigendom in de {N}ederlandse kenniseconomie",
  institution="Ministry of {E}conomic {A}ffairs (NL)",
  year=2001,
  month=dec,
  type="Report",
  note="\url{http://apps.ez.nl/publicaties/pdfs/01I20.pdf}"
}

@techreport{ezi01fr,
  title="Intellectueel Eigendom en Innovatie -- Over de rol van intellectueel eigendom in de {N}ederlandse kenniseconomie",
  institution="Minist\`{e}re des Affaires \'{E}conomiques (NL)",
  year=2001,
  month=dec,
  type="Rapport",
  note="\url{http://apps.ez.nl/publicaties/pdfs/01I20.pdf}"
}


@techreport{tap01nl,
  title="Patent protection of computer programmes",
  author="Tang, Puay and Adams, John and Par\'{e}, Daniel",
  Institution="Europese Commissie, Directoraat Generaal Ondernemingen",
  year=2001,
  note="\url{http://www.ipr-helpdesk.org/documentos/docsPublicacion/pdf/8%5Fsoftstudy%5B0000002727%5F00%5D.pdf}"
}

@techreport{tap01,
  title="Patent protection of computer programmes",
  author="Tang, Puay and Adams, John and Par\'{e}, Daniel",
  Institution="European Commission, Directorate General Enterprises",
  year=2001,
  note="\url{http://www.ipr-helpdesk.org/documentos/docsPublicacion/pdf/8%5Fsoftstudy%5B0000002727%5F00%5D.pdf}"
}

@techreport{tap01en,
  title="Patent protection of computer programmes",
  author="Tang, Puay and Adams, John and Par\'{e}, Daniel",
  Institution="European Commission, Directorate General Enterprises",
  year=2001,
  note="\url{http://www.ipr-helpdesk.org/documentos/docsPublicacion/pdf/8%5Fsoftstudy%5B0000002727%5F00%5D.pdf}"
}


@techreport{tap01fr,
  title="Patent protection of computer programmes",
  author="Tang, Puay and Adams, John and Par\'{e}, Daniel",
  Institution="Commission europ\'{e}enne, {D}irection {G}\'{e}n\'{e}rale pour les {E}ntreprises",
  year=2001,
  note="\url{http://www.ipr-helpdesk.org/documentos/docsPublicacion/pdf/8%5Fsoftstudy%5B0000002727%5F00%5D.pdf}"
}


@techreport{mok02,
  title="14. Hauptbericht: Patentierbarkeit und Patentierung von Softwareprodukten",
  institution="Monopolkommission",
  year=2002,
  month=jul,
  note="\url{http://www.monopolkommission.de/haupt%5F14/sum%5Fh14.pdf}"
}

@techreport{mok02nl,
  title="Monopolkommission rapport 2002",
  institution="Duitse Commissie voor Mededinging",
  year=2002,
  month=jul,
  note="\url{http://www.monopolkommission.de/haupt%5F14/sum%5Fh14.pdf}"
}

@techreport{mok02en,
  title="Monopolkommission report 2002",
  institution="German Competition Commission",
  year=2002,
  month=jul,
  note="\url{http://www.monopolkommission.de/haupt%5F14/sum%5Fh14.pdf}"
}

@techreport{mok02fr,
  title="Rapport de la {M}onopolkommission 2002",
  institution="La Commission allemande sur le monopole",
  year=2002,
  month=jul,
  note="\url{http://www.monopolkommission.de/haupt%5F14/sum%5Fh14.pdf}"
}

@techreport{cdp02,
  title="Economie du logiciel: renforcer la dynamique fran\c{c}aise",
  author="Rougier, Hugues",
  institution="Commissariat g\'{e}n\'{e}ral du plan, France",
  year=2002,
  month=oct,
  note="\url{http://www.ladocumentationfrancaise.fr/brp/notices/024000561.shtml}"
}


@techreport{ezt02nl,
  title="Toets op het concurrentievermogen",
  author="Directie Algemene Economische Politiek",
  institution="Ministerie van {E}conomische {Z}aken (NL)",
  type="Rapport",
  year=2002,
  month=jan,
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=17036}"
}

@techreport{ezt02,
  title="Toets op het concurrentievermogen",
  author="Directie Algemene Economische Politiek",
  institution="Ministerie van {E}conomische {Z}aken (NL)",
  type="Rapport",
  year=2002,
  month=jan,
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=17036}"
}


@techreport{ezt02en,
  title="Toets op het concurrentievermogen",
  author="Executive Board General Economical Politics",
  institution="Ministry of {E}conomic {A}ffairs (NL)",
  type="Report",
  year=2002,
  month=jan,
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=17036}"
}


@techreport{ezt02fr,
  title="Toets op het concurrentievermogen (Teste de la comp\'{e}tivit\'{e})",
  author="Direction de la politique \'{e}conomique generale",
  institution="Minist\`{e}re des Affaires \'{E}conomiques (NL)",
  type="Rapport",
  year=2002,
  month=jan,
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=17036}"
}

@techreport{ezt02de,
  title="Wettbewerbsf{\"{a}}higkeitstest",
  title="Toets op het concurrentievermogen (Test der Wettbewerbsf{\"{a}}higkeit)",
  author="Direktion f{\"{u}}r Allgemeine Wirtschaftspolitik",
  institution="Niederl{\"{a}}ndisches Wirtschaftsministerium",
  type="Bericht",
  year=2002,
  month=jan,
  note="\url{http://www.ez.nl/content.jsp?objectid=17036}"
}

@techreport{dbr04nl,
  title="Innovation in {G}ermany -- {W}indows of opportunity",
  author="Hoffmann, Jan",
  editor="Schneider, Stefan",
  institution="Deutsche Bank Research",
  type="Rapport",
  year=2004,
  month=jun,
  note="\url{http://www.dbresearch.com/PROD/DBR%5FINTERNET%5FEN-PROD/PROD0000000000175949.pdf}"
}


@techreport{dbr04,
  title="Innovation in {G}ermany -- {W}indows of opportunity",
  author="Hoffmann, Jan",
  editor="Schneider, Stefan",
  institution="Deutsche Bank Research",
  type="Report",
  year=2004,
  month=jun,
  note="\url{http://www.dbresearch.com/PROD/DBR%5FINTERNET%5FEN-PROD/PROD0000000000175949.pdf}"
}

@techreport{dbr04en,
  title="Innovation in {G}ermany -- {W}indows of opportunity",
  author="Hoffmann, Jan",
  editor="Schneider, Stefan",
  institution="Deutsche Bank Research",
  type="Report",
  year=2004,
  month=jun,
  note="\url{http://www.dbresearch.com/PROD/DBR%5FINTERNET%5FEN-PROD/PROD0000000000175949.pdf}"
}

@techreport{dbr04fr,
  title="Innovation in {G}ermany -- {W}indows of opportunity",
  author="Hoffmann, Jan",
  editor="Schneider, Stefan",
  institution="Deutsche Bank Research",
  type="Rapport",
  year=2004,
  month=jun,
  note="\url{http://www.dbresearch.com/PROD/DBR%5FINTERNET%5FEN-PROD/PROD0000000000175949.pdf}"
}

@techreport{cult03nl,
  title="Advies van de {C}ommissie cultuur, jeugd, onderwijs, media en sport aan de {C}ommissie juridische zaken en interne markt nzake het voorstel voor een richtlijn van het {E}uropees {P}arlement en de Raad betreffende de octrooieerbaarheid van in computers ge{\"{\i}}mplementeerde uitvindingen ({C}{O}{M}(2002)92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="CULT Commissie",
  type="Advies",
  year=2003,
  month=jan,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/487019nl.pdf}"
}

@techreport{cult03,
  title="Avis de la commission de la culture, de la jeunesse, de l'\'{e}ducation, des m\'{e}dias et des sports \`{a} l'intention de la commission juridique et du march\'{e} int\'{e}rieur sur la proposition de directive du {P}arlement europ\'{e}en et du {C}onseil concernant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en {\oe}uvre par ordinateur ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="Commission CULT",
  type="Avis",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/487019fr.pdf}"
}

@techreport{cult03en,
  title="Opinion of the {C}ommittee on {C}ulture, {Y}outh, {E}ducation, the {M}edia and {S}port for the {C}ommittee on {L}egal {A}ffairs and the {I}nternal {M}arket on the proposal for a directive of the {E}uropean {P}arliament and of the {C}ouncil on the patentability of computer-implemented inventions ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="CULT Committee",
  type="Advice",
  year=2003,
  month=jan,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/487019en.pdf}"
}

@techreport{cult03fr,
  title="Avis de la commission de la culture, de la jeunesse, de l'\'{e}ducation, des m\'{e}dias et des sports \`{a} l'intention de la commission juridique et du march\'{e} int\'{e}rieur sur la proposition de directive du {P}arlement europ\'{e}en et du {C}onseil concernant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en {\oe}uvre par ordinateur ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="Commission CULT",
  type="Avis",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/487019fr.pdf}"
}

@techreport{cult03de,
  title="Stellungnahme des Ausschusses f{\"{u}}r Kultur, Bildung, Medien und Sport zum Vorhaben des Ausschusses f{\"{u}}r Recht und Binnenmarkt {\"{u}}ber den Vorschlage einer Richtlinie des Parlamentes und Rates {\"{u}}ber die Patentierbarkeit computer-implementierter Erfindungen ({K}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({K}{O}{D}))",
  author="Commission CULT",
  type="Stellungnahme",
  year=2003,
  month=jan,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/487019de.pdf}"
}


@techreport{itre03,
  title="Avis de la commission de l'industrie, du commerce ext\'{e}rieur, de la recherche et de l'\'{e}nergie \`{a} l'intention de la commission juridique et du march\'{e} int\'{e}rieur sur la proposition de directive du {C}onseil concernant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en {\oe}uvre par ordinateur ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="Comission ITRE",
  type="Avis",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/490455fr.pdf}"
}

@techreport{itre03nl,
  title="Advies van de {C}ommissie industrie, externe handel, onderzoek en energie aan de {C}ommissie juridische zaken en interne markt inzake het voorstel voor een richtlijn van het {E}uropees {P}arlement en de {R}aad betreffende de octrooieerbaarheid van in computers ge{\"{\i}}mplementeerde uitvindingen ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="ITRE Commissie",
  type="Advies",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/490455nl.pdf}"
}

@techreport{itre03en,
  title="Opinion of the {C}ommittee on {I}ndustry, {E}xternal {T}rade, {R}esearch and {E}nergy for the {C}ommittee on {L}egal {A}ffairs and the {I}nternal {M}arket on the proposal for a {D}irective of the {E}uropean {P}arliament and of the {C}ouncil on the patentability of computer-implemented inventions ({C}{O}{M}(2002) 92 -- {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="ITRE Committee",
  type="Advice",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/490455en.pdf}"
}

@techreport{itre03de,
  title="Stellungnahme des {A}usschusses f{\"{u}}r {I}ndustrie, {A}u{\ss}enhandel, {F}orschung und {E}nergie f{\"{u}}r den {A}usschuss f{\"{u}}r {R}echtsangelegeneheiten und den {B}innenmarkt zum Vorschlag f{\"{u}}r eine {R}ichtlinie des {E}urop{\"{a}}ischen {P}arlamentes und {R}ates {\"{u}}ber die Patentierbarkeit computer-implementierter Erfindungen ({K}{O}{M}(2002) 92 -- {C}5-0082/2002 - 2002/0047({K}{O}{D}))",
  author="ITRE (Industrieausschuss des Europ{\"{a}}ischen Parlaments)",
  type="Stellungnahme",
  year=2003,
  month=feb,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/490455de.pdf}"
}

@techreport{itre03fr,
  title="Avis de la commission de l'industrie, du commerce ext\'{e}rieur, de la recherche et de l'\'{e}nergie \`{a} l'intention de la commission juridique et du march\'{e} int\'{e}rieur sur la proposition de directive du {C}onseil concernant la brevetabilit\'{e} des inventions mises en {\oe}uvre par ordinateur ({C}{O}{M}(2002) 92 - {C}5-0082/2002 - 2002/0047({C}{O}{D}))",
  author="Comission ITRE",
  type="Avis",
  year=2002,
  month=dec,
  note="\url{http://www.europarl.eu.int/meetdocs/committees/juri/20030324/490455fr.pdf}"
}
